【武漢肺炎】戴口罩老翁猝死街頭 途人怕被傳染不敢靠近

【武漢肺炎】戴口罩老翁猝死街頭 途人怕被傳染不敢靠近

有戴口罩老翁猝死武漢街頭，途人怕被傳染不敢靠近。

男長者、戴口罩、倒在地上、不省人事，加上發生於中國大陸，你會聯想到甚麼？他是死於新型冠狀病毒肺炎嗎？

中國成為新型冠狀病毒疫情的重災區、湖北武漢死亡人數已達159人，甚至當地有人走在街頭突然暴斃，途人見狀擔心遭感染而不敢靠近，畫面被外媒記者拍下，十分震撼。

法新社記者昨日（30日）在武漢街頭拍下這悲慘一幕，一名戴住口罩的白髮老翁，倒在一間家具店前行人路上，手上還拿着一個塑膠袋，疑似出門購物時突然暴斃身亡。路人見狀，不敢靠近。一名站在附近、身穿睡衣的女街坊表示，她覺得很恐怖，並相信老翁是死於肺炎病毒。

報道表示，記者周四上午目睹此場景，不久有救護車抵達，數名身穿防護衣的醫護人員用毯子覆蓋屍體，然後將其搬走。警方事後用超市紙皮箱覆蓋發現屍體的地方。

目前無法確認該名年約60多歲的男性死因，法新社記者向當地警方及醫院查詢，但未獲回覆。

壞蛆⋯⋯大幅提升致命性